# SchedulingDeliveriesProject

## Цель проекта
Программа решает задачу планирования заданий (заказов), которые должны быть выполнены несколькими машинами (роботами), с некоторыми ограничениями.\
В частности: нам нужно доставлять заказы роботами. Наша задача состоит в том, чтобы распределить заказы между всеми роботами, со следующими ограничениями:
1. Некоторые заказы находятся в режиме онлайн, то есть поступают в рабочее время.
2. Некоторые заказы должны быть доставлены в определенный промежуток времени.
3. Заказы имеют приоритет по времени прибытия (то есть более ранние заказы, поступающие в систему, имеют более высокие приоритеты).
4. Роботы имеют ограниченную мощность (ограниченное рабочее время), то есть нужно менять батарею каждый определенный период времени.
5. Для всех групп заказов, имеющих одинаковый приоритет, мы распределяем их таким образом, чтобы минимизировать среднее время доставки заказов в этих группах.

## Требования
Для работы над проектом требуется иметь аккаут GitHub.

Проект был протестирован на системе <b>Linux</b>.

Для сборки и запуска возможно использовать CMake. CMakeLists.txt файл доступн в репозитории. Подробные требования к ПО указаны ниже. 

### Linux
- Git 2.7.4 или выше
- CMake 3.2 или выше;
- GCC 4.9 или выше;
- Make

## Начало работы
Cоздайте ответвление (fork) этого репозитория в свой GitHub аккаунт. Загрузите содержимое полученного репозитория, либо клонируйте его в нужную вам директорию.
```bash
git clone https://github.com/*account*/Scheduling-delivery-orders.git
```

### Сборка и запуск

При использовании CMake сборка и запуск может производиться как из командной строки, так и при помощи различных IDE (например JetBrains CLion). Ниже приведены скрипты сборки и запуска с использованием командной строки.

### Linux
```bash
cd SchedulingDeliveriesProject
cd Build
cmake ..
make
```
Запуск:
```bash
cd Src
./Scheduling ../../Examples/sample\ input.txt
```

## Вход

В конфигурационном файле должны быть определены постоянные переменные рабочей среды, которые являются количеством роботов, временем начала работы, временем окончания работы, максимальным временем, в течение которого робот может работать без подзарядки, и временем перезарядки робота (или замены его батареи).\
во входном файле сначала должно быть указано количество заказов и количество интервалов, в которые будут доставляться некоторые заказы, и для каждого заказа должно быть указано время его выполнения, а также когда заказ поступил в систему и должен ли он быть доставлен в определенный промежуток времени или нет.

## Выход
Программа выведет для каждого робота, какую задачу он будет выполнять и когда.

## Параметры рабочей среды
Мы предполагаем, что эти параметры постоянны для одной и той же рабочей среды. Поэтому вместо этого мы делаем их постоянными параметрами и помещаем их в конфигурационный файл 'config.ini'. Они имеют значения по умолчанию, и вы можете изменить их из файла конфигурации 'config.ini'.\
num_of_robots: это количество роботов в системе, по умолчанию = 10.\
start_time: это начальное рабочее время (в минутах), по умолчанию = 9\*60.\
end_time: это конечное рабочее время (в минутах), по умолчанию = 23\*60.\
max_continuous_working_time: это максимальное непрерывное рабочее время для одного робота без подзарядки или замены батареи (в минутах), по умолчанию = 4\*60.\
recharging_time: время, необходимое для подзарядки робота (или замены его батареи) (в минутах), по умолчанию = 10.

## Формат входных данных
Пусть число заказов равно n, a a<sub>i</sub> - время доставки заказа i, а t<sub>i</sub> - время поступления заказа i в систему. Пусть v-количество интервалов, n<sub>i</sub> - количество заказов, которые должны быть доставлены на i-ом интервале, st<sub>i</sub>-время начала интервала, nd<sub>i</sub>-время окончания интервала, а t<sub>ij</sub> - время, необходимое для доставки заказа j из них. Тогда входные данные должны быть следующими:\
n\
a<sub>1</sub> t<sub>1</sub>\
a<sub>2</sub> t<sub>2</sub>\
.\
.\
a<sub>n</sub> t<sub>n</sub>\
v\
n<sub>1</sub> st<sub>1</sub> nd<sub>1</sub>\
t<sub>11</sub>\
t<sub>12</sub>\
.\
.\
t<sub>1n<sub>1</sub></sub>\
..\
..\
n<sub>v</sub> st<sub>v</sub> nd<sub>v</sub>\
t<sub>v1</sub>\
t<sub>v2</sub>\
.\
.\
t<sub>vn<sub>v</sub></sub>\
<b>Примечание</b>: интервалы должны располагаться в порядке возрастания.\
<b>Для достижения лучших результатов рекомендуется</b>, чтобы период интервалов был больше или равен (максимальному времени заказа + recharging_time).


## Формат вывода данных
На выходе выводится информация о распределении заказов с полным описанием. Для каждого робота дается полная информация о том, какие действия роботы должны (последовательно) выполнять в рабочее время. Типы действий, которые может выполнять робот:
* Выполнить заказ: доставить заказ на определенный период времени. Заказ может быть обычным заказом или заказом в определенный промежуток времени. Для этого действия на выходе указывается номер заказа (по тому же порядку на входе), время его выполнения и то, является ли оно нормальным или в определенный интервал времени (и в какой интервал).
* Время простоя: ему не нужно ничего делать. Для этого действия выходные данные показывают, сколько времени оно должно продолжаться.
* Подзарядка: перезарядите робота или замените его аккумулятор.\
Все действия для робота должны выполняться последовательно в соответствии с порядком вывода.

Смотрите приведенные примеры для более глубокого понимания форматов ввода и вывода.
